社情疫情下掀退學潮 官津流失逾萬四學生

社會事件及新冠疫情雙重夾擊，學界早傳本港掀起移民退學潮。本報統計發現，全港官津中小學本學年就讀學生流失逾一萬四千人，佔整體百分之二點三，創至少五年新高。小學流失近四千九百人，較上一學年急增二十二倍；中學退學人數一如以往相對較多，達九千二百人，亦較上學年多一千六百人。有小學校長指，不少家長對本港未來發展感憂心和失信心，料明年退學潮更甚。

資助小學校長會名譽主席張勇邦分析，過去兩年，本港社會事件、政治環境和教育改革一系列變化，不論哪一政見立場的家長，都對本港未來發展感憂心和失信心，「有能力走的都會走，暫時不走的也會為子女轉往國際學校，為移民作準備。」又認為本港政府、立法會即將換屆，將掀起下一波影響，今年退學潮仍未見頂，明年情況或更甚。

不過，張勇邦坦言以全港近五百所官津小學計算，即平均每校流失約十名學生，數字未見十分嚴重，認為小學各級出現因學生減少而縮班的數量有限，「反而若升小生源因退學潮驟減，以及疫情令跨境生未能來港升學，對學校開班影響較大。」他相信退學潮對名校影響較大，基層或弱勢的學校學生流轉情況反而不多，並指今年該校有小六生在自行收生階段獲傳統名校取錄，但家長寧選擇相對名氣不大、但設國際文憑（IB）學制的直資學校，「可見中學取錄中一生情況更為嚴峻。」

繼續買樓

新 腥港人補上

補返兩倍國家精英就得啦

不如直接放棄港人學生啦大量引入跨境學童比教畜保住份工都夠

真心覺得好少

武漢肺炎點解會搞到人退學

帶頭盔啫，邊敢講只同香港新常態有關

中小學加埋有12級
千零個一級 其實真係唔多
今年應該多好多

無直接關係